![miniDart 0.9.5  (thème utilisé : dark)](screenshots/Annotations_01.jpg)

Image enregistrée lors du stage **Excellentia 2019, Sélestat** (France) . Oui, je suis entraîneur de handball aussi ;-) 

**VERSION EN FRANCAIS** (english version follows)

::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::

## **AVANT TOUTE CHOSE : sous Windows, vous DEVEZ installer les pilotes 3D de votre carte graphique.**

**SINON, cela ne fonctionnera PAS.** (miniDart ne se lancera même pas ...)

**Exemple : ceux fournis par Intel si votre machine possède un chipset Intel intégré, etc. En particulier les drivers OPENGL.**

Remarque : il se peut, dans votre cas, que les pilotes nécessaires soient des anciens pilotes (Win7+), mais ils fonctionnent très bien.

::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::

### miniDart (version actuelle au téléchargement : 0.9.7 (Windows7+ avec annotations de commentaires enregistrables dans la vidéo inclus) 0.9.3 (binaire pour LinuxMint)** )
Logiciel d'analyse vidéo pour coachs de sports collectifs (handball, mais autre sport collectif possible)

[**cliquer ici pour télécharger la version 0.9.7 (fr-FR)**](https://framagit.org/ericb/miniDart/blob/master/testing_version/miniDart_0.9.7_test.exe)

[Pour télécharger une version plus ancienne cliquez ici](https://framagit.org/ericb/miniDart/tree/master/testing_version/old_versions)

Ceci est une version de démonstration du logiciel **miniDart**. Elle n'est pas complète, et comporte probablement quelques bugs. Une partie des fonctionnalités est encore manquante, et devrait être implémentée progressivement.


Deux versions sont disponibles au téléchargement. **L'une pour Windows 7 (64 bits)** ou plus récent, l'autre pour **Linux Intel (64 bits)**. Pour la version Linux, étant donné que les sources sont disponibles, des instructions de compilation sont données dans le fichier BUILDING.

La version en téléchargement a besoin de Windows 7 ou plus + pour fonctionner, et vous est fournie avec un installeur. La désinstallation a aussi été testée, et supprime toute trace du logiciel. **Si vous l'installez**, notez que vous utilisez ce logiciel à vos risques et périls, et n'oubliez pas qu'il est impératif de faire des sauvegardes de vos document AVANT de l'utiliser.


Pré-requis

Si la lumière ambiante est suffisante, on peut visualiser et enregistrer les images issues d'une webcam (préférer les références conseillées + bas) au rythme de 30 images par seconde en 1270 x 720 (aka 720p). L'enregistrement se fait pour l'instant au format .avi avec l'encodage en divx. Le son n'est pour l'instant pas géré. La version Linux fonctionne de façon similaire, mais en 24 images par seconde.

Matériel
Processeurs / RAM conseillés:
* i5 + 4 Go minimum
* i7 + 8 Go confortable :+1: 

L'installation demande ~ 35 Mo de place sur le disque + de la place pour les fichiers vidéos créés.


Webcam vivement conseillées et longuement testées :
- **Logitech C920** meilleur rapport qualité prix :+1:  ; USB2.0 ou + , 30 images par seconde, mais demande une bonne lumière)
- Logitech C922 USB 2.0 ou + , demande une bonne lumière
- **Logitech Brio 4K** plus chère que la C920, mais la meilleure actuellement :+1: permet d'enregistrer à 30 ou 60 images par seconde 720p (jusqu'à 4K possibles avec ffmpeg), mais **demande une connexion USB 3.0 mini** + une lumière suffisante)
- Microsoft Lifecam C3000 : demande quelquefois de relancer une fois miniDart, (demande une bonne lumière)

N.B. : si vous n'avez pas de webcam, un téléphone portable avec l'application Droidcam (ou IP Webcam) peut servir de source d'images.

(voir : [Utiliser son téléphone portable comme une webcam avec minidart](https://framagit.org/ericb/miniDart/wikis/utiliser-son-t%C3%A9l%C3%A9phone-portable-comme-une-webcam-avec-miniDart) )

Pour une bonne définition, notez bien qu'il faudra probablement installer une version payante de l'application Droidcam ou IP Webcam (par exemple).

**Système d'exploitation : testé sur Windows 7 et Win 10  64 bits** (une version de test en 32 bits est disponible, mais sur demande uniquement).

Important : si l'application crashe sans explication, c'est que vous avez simplement oublié d'installer les pilotes pour votre carte graphique.
J'ai corrigé un grand nombre de fois ce problème sous Windows pour tous ceux qui n'arrivaient à rien du tout ;-)

**JE CHERCHE DES UTILISATEURS WINDOWS merci de suivre les instructions pour me contacter**

**Derniers ajouts et développements**

- [x] La pause/reprise de l'enregistrement (audio ET vidéo) pendant l'enregistrement est automatique.
- [X] Assemblage avec synchronisation audio + vidéo dans une vidéo finale (testé sur Linux uniquement)
- [x] Réécriture complète du multiplexeur (complète, basée sur l'exemple de **Fabrice Bellard** donné dans les sources de ffmpeg. (fonctionne bien)
- [x] le mulitplexeur accepte les frames de type cv::Mat et les enregistre.  Testé OK, ne dépend pas de l'OS.    (fonctionne bien).
- [x] écriture d'un buffer circulaire + ses 2 callbacks (l'un enregistre le micro de la webcam, l'autre en playback). (fonctionne bien)
- [x] conversion du buffer circulaire en frame audio directement utilisable par le multiplexeur
- [x] relier le buffer audio et le mutliplexeur.
- [ ] (en cours) Animation du bouton, type heartbeat, lorsqu'un enregistrement est en cours
- [ ] (en cours) Dessin des impacts dans le suivi des tirs pour le GB (utilisation d'ImPlot + ImGui 1.88 WIP)
- [ ] (en cours) Utilisation de la bibliothèque standard C++ (très grande précision) et remplacement de SDL_Ticks() pour les calculs de temps
- [x] Le choix de l'interface utilisateur est maintenant accessible dans l'onglet préférences.
- [x] Amélioration du menu de la fenêtre principale (suppression des entrées inutiles)
- [x] Amélioration et simplification de l'interface utilisateur pour la sélection de la source d'images
- [x] Collecte des images venant de la webcam dans un fil d'éxecution (thread) séparé
- [x] Enregistrement du son venant de la webcam dans un fil d'éxecution (thread) séparé
- [x] Le nouveau thème par défaut est "Dark Theme"
- [x] Interface utilisateur simplifiée (plusieurs modes possibles : débutant, avancé ou expert)
- [x] Sélection du container pour la vidéo enregistrée, parmi : .mp4, .avi, .mkv ou .webm (ssi codecs installés)
- [x] Sélection, pour chaque container, des codecs audio et vidéoles mieux adaptés (chaque container ne peut accepter que certains codecs audio/vidéo)
- [x] L'enregistrement de toute source vidéo (webcam, vidéo, RTSP, flux d'un smartphone) est maintenant possible (et automatique). Le son est enregistré, mais doit être synchronisé après (mode expert)
- [x] Le nombre de fps (images par seconde) peut être choisi parmi : 15, 20, 24 et 30 images par seconde (mode avancé)
- [x] Afficher toutes les sources audio disponibles (au lancement du logiciel). N.B. : la détection en temps réel fonctionne (mais n'est pas conseillée)
- [x] Sélectionner : ON PEUT choisir ENREGISTRER ou JOUER une des sources disponibles
- [x] Enregistrer le son venant du micro d'une webcam (ou choisir parmi la liste des sources audio enregistrables détectées)
- [x] Écouter et réécouter le son enregistré (et provenant d'un micro)
- [x] sélectionner une source audio
- [x] Rediriger le flux audio enregistré
- [x] (en cours) Mélanger et multiplexer la source vidéo + la source audio de sources quelconques dans un fichier ( .mp4 ou .mkv ou .avi )
- [ ] (en cours) Enregistrer les événéments équipe sous forme d'un fichier xml.
- [ ] Dessiner les impacts des tirs, et produire des statistiques (via ImPlot)

**Atelier analyse**:
- [ ] Ajout d'une nouvelle fonctionnalité : mesure d'angle 
- [ ] (en cours) afficher correctement les fenêtres avec les écrans Haute Définition (HI_DPI ready)
- [x] On peut sélectionner un objet et **changer sa couleur**
- [x] On peut selectionner et **supprimer un objet** qui a été dessiné (flèche, trait, rectangle etc).
- [x] On peut selectionner et **déplacer un objet** qui a été dessiné (flèche, trait, rectangle etc).
- [x] On peut mettre un objet au premier plan, au dernier plan, ou le monter / descendre d'un niveau par rapport aux autres objets dessinés.
- [x] Amélioration de la loupe (zoom x2 par défaut), fenêtre améliorée.
- [x] Nouvelles couleurs pour certains boutons + amélioration de l'interface (respect de la charte graphique)
- [x] Stabilisation de l'image (webcam seulement). Vient de ffmpeg (deshake filter, master 4.2.x, Linux seulement pour l'instant)
- [x] **grosse amélioration des performances** (meilleure optimisation du Canvas)
- [x] **Dessin : on peut écrire et dessiner sur l'image** : primitives(ellipse, cercle, rectangle, rond plein ou évidé), traits, flèches droites ou arrondie (courbe de Bezier), dessin à main levée
- [x] Effacement de l'ajout précédent, ou de tout ce qui a été ajouté .
- [x] **Incrustation vidéo** : on peut ajouter à l'image en cours de lecture ou d'enregistrement, une incrustation contenant du texte (à entrer soi-même). 
- [x] **Choix de la police** de caractères pour l'incrustation (parmi quelques polices. À venir : sélectionner une des polices du système)
- [x] Le positionnement de l'incrustation, la couleur du texte, du fond du cadre, ou encore la taille de la police de caractère (.ttf) sont modifiables.
- [x] Annotations type texte : modification de la police, taille, couleur **en direct**.
- [x] **Pendant l'enregistrement**, on peut mettre la vidéo en pause, tester l'annotation (et modifier ses paramètres en live), et continuer l'enregistrement
- [x] La durée de l'annotation intégrée dans la vidéo peut être non définie ou limitée dans le temps (réglable entre 3 et 30 s)
- [x] Annotation type rectangle : on peut dessiner un rectangle (vide ou plein), choisir la couleur re remplissage et celle du contour
- [x] Les annotations peuvent être enregistrées (images seulement pour l'instant, mais multipexage son en cours d'intégration)
- [x] Lecture de vidéos au format .mkv
- [x] détection et affichage de toutes les sources sonores pouvant être enregistrées
- [x] **sélection de la source audio** (enregistrable) à associer à l'image en cours de visionnage
- [x] Nombreuses corrections de bugs
En cours de test ou à venir :

- [ ] affichage d'une incrustation vidéo "customisée" (image transparente par exemple)
- [x] selection de la source Audio (réseau / moniteur / une webcam parmi 2 ou 3)
- [x] (fonctionne, pas encore implémenté) remplacement de OpenCV pour la création de vidéos par direct_cv_encode (création de mp4 de qualité avec ffmpeg)
- [x] **capture audio** : (fonctionnel mais pas intégré encore). Voir [Linux Alsa Audio Record](https://github.com/ebachard/Linux_Alsa_Audio_Record) et [ffmpeg-cpp2](https://framagit.org/ericb/ffmpeg-cpp2)
- [x] (à venir) création de vidéos **incluant le  son** et image avec **multiplexage audio et son** (ffmpeg) + **alsa** (Linux) ou **direct show** (Windows)
- [ ] (Windows seulement) possibilité d'affcher la boîte de dialogue pour régler tous les paramètres de la source sonore.
- [ ] Possibilité de créer **plusieurs incrustations texte simultanées**
- [x] Possibilité de déplacer l'objet dessiné inséré

**Ce qui est actuellement fonctionnel** (dans la **version 0.9.7**) :

- [x] Ajout du bouton mesure d'angle 
- [x] correction du problème de threads (l'application ne répondait plus en fermant une vidéo)
- [x] On peut selectionner et supprimer un objet qui a été dessiné (flèche, trait, rectangle etc), le déplacer etc.
- [x] On peut mettre un objet au premier plan, au dernier plan, ou le monter / descendre d'un niveau par rapport aux autres objets dessinés.
- [x] Possibilité d'ouvrir des flux TV (exemple : freeboxtv => chaînes publiques, en fonction de la bande passante). Développement non terminé.
- [x] Correction de bugs variés
- [x] ajout d'annotations dans la vidéo
- [x] **affichage retardé** (réglable jusqu'à 40s, mais pourra être augmenté en cas de besoin spécifique (à la demande). Testé OK jusqu'à 100s de retard, mais il faut beaucoup de RAM dans ce cas)
- [x] permet le **séquençage vidéo** (le son n'est pas géré pour l'instant)
- [x] **enregistrement** avec ou sans retard des images issues d'une ou plusieurs webcams USB ou Webcam IP (une seule peut être enregistrée à la fois), ou d'une vidéo en cours de lecture
- [x] **chronomètre** : on peut ajouter le chronomètre, et incruster le temps dans les vidéos enregistrées
- [x] affichage du temps d'activité (cumul si chronomètre activé) et/ou le temps total (depuis le premier appui sur start)
- [x] changement de webcam en live (il est toutefois conseillé de démarrer miniDart AVEC la webcam branchée)
- [x] ouverture d'une vidéo Windows et Linux (le son devrait fonctionner. Crashes possibles : attention !). Arrêt et reprise de la vidéo (barre espace).
- [x] recherche, avance rapide, retour rapide, retour au début, recherche à un temps donné avec curseur(CTRL+clic pour choisir le temps)
- [x] thème modifiable (onglet préférences ou menu)
- [x] toute l'interface utilisateur est modifiable en cours de fonctionnement, mais n'est pas mémorisée pour le prochain démarrage)
- [x] le mode statistiques est en cours d'implémentation, et toute suggestion d'amélioration est la bienvenue
- [x] ouvrir un fichier de type vidéo (sera utilisé pour le mode image par image et l'analyse+séquençage avec ajout de tags)
- [x] **mode image par image** (déjà disponible ici : https://github.com/ebachard/cv_slideshow fonctionne en mode "drag and drop") ;
- [x] selon l'installation, il est possible de régler directement les paramètres de la webcam, comme la luminance, etc  (onglet "paramètres")
- [x] **réglage du focus** : passage en mode manuel ou automatique, **réglage en mode "microscope"**
- [x] **Exposition** : réglage manuel possible. Problème connu (Linux seulement) : on ne peut pas repasser en mode automatique sans redémarrer miniDart pour l'instant
- [x] **Rotation des images**, visionnage et enregistrement. Par exemple si images venant d'un smartphone.Valeurs possibles : 90° (sens horaire ou sens trigo),
- [x] **flip horizontal** visionnage et enregistrement (pour masquer une publicité, etc) ou **flip vertical** ( 180°, certaines webcams ont un problème).
- [x] **utilisation en webcam d'un smartphone fonctionnant sous Android** . Demande à installer Droidcam sur votre smartphone. Visionnage et enregistrement, avec ou sans rotation d'image de 90° possible (prise de vue en position horizontale conseillée toutefois).
- [x] **spot mode** : encerclez une zone importante dans ce qui est actuellement affiché (enregistrement à venir)
- [x] Nouvelle entrée de menu, permettant de séctionner la source des images.

**Atelier analyse** :
- [x] ouverture d'un répertoire contenant une vidéo
- [x] choix du répertoire d'enregistrement par défaut des vidéos (à tester de façon plus approfondie)
- [x] **analyse image par image** : on ouvre une vidéo de courte durée (30 s max conseillé) et on peut piloter le défilement avec les flèches G/D 
- [x] modification de la taille de l'image en mode slideshow
- [x] **ralenti (nouvel algorithme) ajustable en images par seconde**. Fonctionne de 5 images par seconde à ~60 images par seconde (accéléré si fps réel < 60)

En cours de test ou à venir :
- [ ] extraction et annotation d'une image (à venir, puis enregistrement sur une durée donnée (format .avi, pas de son)
- [ ] canvas

**Atelier Suivi de l'équipe** :
- [x] Suivi par actions : But, Attaque placée, etc
- [x] Mesure performance de l'équipe : + - en fonction des actions pour chaque jouer, et affichés de façon globale pour léquipe (version payante)
- [ ] canvas
- [ ] Suivi d'équipe pendant un match : enregistrement des résultats dans un fichier type xml (tinyxml2)
- 
À venir : incrustations + annotations + enregistrement de l'image sous forme d'une vidéo de durée donnée

**Atelier suivi GB** :
- [x] saisie de tous les types de tirs (y compris 7m)
- [x] affichage des statistiques ( % d'arrêt, % de réussite, secteurs favorables, défavorables, suivi des tirs par joueur)
- [x] couleur du tir en fonction du résultat (but, arrêt GB, poteau, tir hors cadre)
- [x] tracé des impacts de tirs par glisser-déposer à la souris
- [x] possibilité d'ajouter une flèche, et de régler les dimensions
- [ ] ajout du numéro du tireur (bug connu, ne fonctionne pas encore correctement)
- [x] saisie nom de la GB / du GB suivi
- [x] saisie niveau du championnat / mode entraînement ou match / en mode match, pour la N2F, choix du club
- [x] saisie de la mi-temps en cours
- [x] mode suivi statistique type feuille de match (GB ou joueurs d'une équipe) ;
- [x] choix du type de tir (pour un 7m, il faut activer le bouton "7m" AVANT de tracer le tir, sinon le tir sera pris pour un tir normal)
- [x] icônes pour le chronomètre, les sources (webcam 1 ou 2)

À venir (suivi GB) :
- [ ] tracé de la course + la trajectoire du tir 
- [ ] possibilité d'ajouter le côté de la réception du ballon,
- [ ] tracé en temps réel des impacts et 
- [ ] affichage des zones échec/réussite du GB,
- [ ] amélioration du suivi d'équipe en fonction des retours

**En cours de développement** (mais déjà partiellement fonctionnel) :
- [ ] **multi écrans** ( on peut détacher l'onglet avec les images sur un second écran, tout en continuant le suivi GB et le remettre après !)
- [ ] **onglets déplaçables/détachables activables/désactivables : on pourra "sortir" l'onglet contenant la vidéo, et l'afficher sur un autre écran**
- [ ] **Traduction de l'interface utilisateur en anglais : 40% réalisé à ce jour** (actually)


Atelier retard :

- [x] ajout d'une source vidéo de type fichier vidéo
- [x] lecture seulement vidéo + son synchrone (quelques problèmes à résoudre encore)
- [x] séquençage d'une vidéo (traitement des images seulement)
- [x] ajout d'une source réseau, type webcam IP (utilise ffmpeg)
- [x] recherche, avance rapide, retour rapide, positionnement à un temps donné
- [ ] calibration de la webcam (distorsion, calcul approché des coeffficients pour les aberrations de sphéricité) // en tests
- [ ] correction distorsion en temps réel (pixels shaders ou OpenCV) // en tests
- [ ] conversion YUV / RGB (OpenGL + pixel shaders) (en cours d'implémentation) 
- [ ] tracking en temps réel (en tests)
- [ ] repères visuels en temps réel

Atelier GB :
- [ ] annotations
- [ ] saisie des conditions du tir
- [ ] dessin des statistiques en temps réel

À venir :
- [ ] mode ralenti (slow-motion) // fonctionne déjà, mais demande une conversion d'OpenCV+highgui vers OpenGL
- [ ] choix vitesse de défilement (% de vitesse 0 à 200% par exemple)
- [ ] Factorisation du code, avec réécriture de nouvelles classes : Engine, Application, CaptureDev, RecorderDev, Canvas, ShootsManager


Informations techniques:

**Ce logiciel est développé nativement sous Linux, et cross-compilé pour fonctionner sous Windows 64 bits.**

Les APIs utilisées sont:

* **[SDL2 2.28.4]( http://libsdl.org/)** pour le fenêtrage et la remarquable portabilité Linux -> Windows ; (version 2.0.9 pour Windows, 2.0.18 Linux)
* **[OpenGL](https://www.khronos.org/opengl/)**  pour le rendu ;
* **[Dear ImGui](https://github.com/ocornut/imgui) (branche docking basée sur la version 1.76 - 1.88 en cours de test sous Linux-)**  pour l'interface utilisateur et les performances graphiques (merci à **Omar Cornut** pour cette UI géniale) ;
* **[OpenCV 3.4.17](https://opencv.org/)**  : gestion des webcams, traitement des frames, annotations (chronomètre, enregistrement) ;
* **[mdPlayer](https://framagit.org/ericb/mdplayer)** : pour le son dans les vidéos (lecture ET -bientôt- enregistrement aussi pour le son).
* **DirectShow** (MSMF en cours de tests) et **DirectX** pour la version Windows, v4l2 + gstreamer (version Linux) : acquisition vidéo ;
* **[FFMPEG (4.4.4), Windows et Linux](http://ffmpeg.org/)**  ouverture, analyse, export de fichiers vidéos (divx, avi etc) ;
* **[mingw-w64](https://mingw-w64.org/doku.php)**  cross-compilation de la version Windows ;
* **[InnoSetup](http://www.jrsoftware.org/)** pour le packaging Windows ;
* **[wine64](https://www.winehq.org/)**  pour les tests de la version Windows sous Linux;
* **[Native File Dialog](https://github.com/mlabbe/nativefiledialog)** , ouverture d'un fichier, sauvegarde, écrit par **Michael Labbe**.
* **[Font AweSome](https://github.com/juliettef/IconFontCppHeaders)** pour les fontes-icones créées par **Juliette Foucaut**.
* (prochainement) **[TinyXML2](https://github.com/leethomason/tinyxml2)**  pour les tags xml lors de l'analyse et le classement d'une vidéo.

**Auteur du logiciel miniDart : Eric Bachard © 2016-2023**


**ENGLISH VERSION**

::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::

**FIRST OVER ALL : under Windows, you MUST install the 3D drivers of your graphic card, more precisely you need OpenGL drivers.**

**ELSE, IT WON'T WORK.** (miniDart would not even launch ...)

**For example, the one provided by Intel, if your machine embeds an Intel integrated chipset, and so on ... (please adadpt to your own case)**

::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::


#miniDart (current version: 0.9.7 (Windows7+ including recordable text annotations in the video) and 0.9.3 (binary for LinuxMint)** )
Video analysis software for team sports coaches (handball, but not only)

This is a demo version of the **miniDart** software. It is not complete, and probably has some bugs. Some of the features are still missing, and should be implemented progressively.

**IMPORTANT: Framework for this project**

**Thus, the software miniDart, when complete, will be sold first. The sources of the software are under GPL v2 license (concerns the Linux version only)**

Two versions are available for download. One for **Windows 7 (64 bits) or later**, the other for **Linux Intel (64 bits)** . Though, for the Linux version, compilation instructions are provided in the BUILDING file.

The download version needs Windows 7 or more + to work, and comes with an installer. The uninstallation has also been tested, and removes all traces of the software. If you install it , note that you use this software at your own risk, and remember that it is imperative to make backups of your documents BEFORE using it.

**[To download the last en-US version for Windows 7+, click here:**](https://framagit.org/ericb/miniDart/-/blob/master/testing_version/en-US/miniDart_0.9.7_en-US_test.exe)

Prerequisites

If the ambient light is sufficient, we can view and record images from a webcam (prefer the recommended models below) at the rate of 30 frames per second in 1270 x 720 (aka 720p). The recording is currently in .avi format with the encoding divx. The sound is not currently managed. The Linux version works similarly, but in 24 frames per second.

Hardware Processors / RAM advised:

* i5 + 4 GB minimum
* i7 + 8GB comfortable :+1:

The installation requires ~ 35 MB of disk space + space for the created video files.

Webcam highly recommended and extensively tested:

- **Logitech C920** the better quality/price ratio :+1: Needs USB 2.0 or + 30 frames per second, but requires good light)
- Logitech C922 (needs a good light)
- **Logitech Brio 4K** more expensive than the C920 but currently the best webcam :+1: (60 or 30 frames per second 720p, but **needs USB 3.0 to work** (+ needs a good light))
- Microsoft Lifecam C3000: sometimes asks to restart once miniDart, (needs a good light) 

Operating system: tested on Windows 7 and Win 10 64-bit (a 32 bits version forwin7+ is available, but on demand only).

Important : just in case the application crashes at launch, without any information, it's probably because you forgot
to install the right graphic card drivers. Seen a lot of times with people stuck at launch with the issue ;-)

**Last changes and work in progress** :

- [x] Display all available audio sources (available at launch)
- [x] Select a given audio source 
- [x] Record the sound coming from a given webcam
- [x] Record or simply hear any available audio source
- [x] Redirect the recorded audio stream
- [x] (WIP) Mix and mux the active video + active audio streams in a file ( .mp4 ou .mkv ou .avi, fps and frame size can be user defined)
- [ ] (WIP) Record the Team events as an .xml file
- [x] Draw shoots impacts, and produce figures and stats (using ImPlot)


**Recent changes in the 0.9.7 version (Windows only). For the Linux version, please read the compilation insctructions **

**Analysis workshop** :
- [ ] (work in progress) Be HighDPI ready
- [x] Record a video coming from any source with sound (final video is of type .mp4 or .mkv)
- [x] Record a sound coming from any source with sound (final record is currently .wav turned into .mp3)
- [ ] (in progress) Record Team events as an .xml file.
- [ ] Draw shoots impacts, and produce real time figures (via ImPlot)
- [x] **Canvas** : one can draw on top of the images : usual primitives are available (rectangle, empty of filled), lines, arrows + free hand drawing.
- [x] To improve the user experience, "Undo or Delete all" the vector of drawns objects has been added.
- [x] **Video Incrustation** : one can insert a video incrustation containing a simple text (fully customizable) in the current image (reading or recording).
- [x] The colors of the text, its background, the (.ttf) font size, the incrustation position and so on are fully customizable.
- [x] Type text annotations : the fontsize, the font color can be modified **in direct live**.
- [x] One can **pause the video while recording**, test the annotation parameters, and then unpause the video recordinge.
- [x] Annotation duration : can be undefined, or limited in time (the user can choose a value from 3s to 30s currently)
- [x] Rectangle : one can draw a rectangle (filled or empty), choose the filled and/or outline color(s).
- [x] Annotations can be recorded inside the video (images only for the moment, sound multiplexing in progress)
- [x] mkv can now be open (Linux and Windows).
- [x] detection and display of all available and recordable audio sources (e.g. webcam)
- [x] one can select the recordable audio source to associate to the frames currently displayed.
- [x] Various bugfixes.

Currently in test or work in progress :

- [x] audio + vidéo synchronization in a final video  (tested on Linux only)
- [x] Complete multiplexer rewriting (based on **Fabrice Bellard** example from ffmpeg code).  OK
- [x] cv::Mat frames are now accepted and recorded by the muxer.  Tested OK, does not depend on the OS. WORKS WELL.
- [x] circular buffer implementation + its 2 callbacks (record the webcam micro, and playback).  OK wORKS WELL
- [x] audio buffer conversion, directly usable by the muxer.
- [x] connect the audio buffer and the muxer.
- [ ] display the incrustation using several lines (i.e. a vector of). Current status : one line only
- [ ] display a customized video incrustation (e.g. complex box + transparent background)
- [x] (works, not yet implemented) replace OpenCV using direct_cv_encode (fork of opencv-ffmpeg), with creation of a high quality video using fmpeg.
- [ ] capture audio : (fonctionnel mais pas intégré encore)
- [x] (works, not yet implemented) create videso including **audio**(à venir) + multiplexed with the currently displayed frames (media Muxer + ffmpeg) + openal (Linux) or direct show (Windows)
- [ ] (Windows seulement) possibilité d'affcher la boîte de dialogue pour régler tous les paramètres de la source sonore.
- [ ] Choose the font
- [ ] Create several (a vector of) incrustations simulaneously


**What is currently functional in the 0.9.7** (and will be improved progressively):

- [x] One can select a drawn object and change its color (arrow, line and so on).
- [x] One can select and remove a drawn object (arrow, line and so on).
- [x] One can select and move a drawn object (arrow, line and so on).
- [x] One can put an object on top or at the bottom of all drawn objects, or even move it one level up ou lower in the drawn objects list
- [x] Improved magnifier : now x2 zoom by default, in an improved and separated window
- [x] **Pan, Tilt and Zoom** : hardware zoom, depending on your webcam. The zoomed images can be directly recorded, delayed or not. Example : Logitech Brio allows until x 5.0 hardware zoom + pan and tilt in the zoomed area. Logitech C920 and C922 : zoom x 2.0 only + pan and tilt
- [x]    Lense (from x1.0 to x3.0 and up to x4.0 for Linux version) of part of the image (but the zoomed area cannot be recorded)
- [x]    delayed display (adjustable up to 40s, but can be increased, tested OK up to 100s delay, but you need a lot of RAM in this case)
- [x]    allows video sequencing (the sound is not managed at this time)
- [x]    recording with or without delay images from one or more webcams -including IP webcam (only one can be recorded at a time), or from the currently displayed video 
- [x]    stopwatch: you can add the stopwatch, and embed the time in recorded videos
- [x]    display of the activity time (cumulative if stopwatch activated) and / or the total time (since the first press start)
- [x]    live webcam change (however it is advisable to start miniDart WITH the webcam connected)
- [x]    editable theme (preferences tab)
- [x]    the entire user interface is editable during operation, but is not memorized for the next start)
- [x]    the statistics mode is being implemented, and any suggestion of improvement is welcome
- [x]    open a video type file (will be used for image-per-image mode and analysis + sequencing with tagging)
- [x]    seek, fast forward, fast backward, return at zero, seek at a gien time (CTRL+clic to select the time value)
- [x]    image by image mode (already available here: https://github.com/ebachard/cv_slideshow works in "drag and drop" mode); 
- [x]    **focus** : manual mode or automatic. Possible use in "Microscope" mode.
- [x]    **exposure** : manual mode or automatic. Known issue  (Linux only) : miniDart must restart to retrieve the automatic mode (WIP).
- [x]    **image rotations** : displaying or recording. For example when the images come from a smartphone, with a 90° orientation (both clockwise or counter clockwise are possible)
- [x]    **horizontal flip** (to hide publicity, or simply when needed, or **vertical flip** (180°) are possible. e.g. this can be helpfull with some buggy webcams.
- [x]    **Android smartphone as a webcam** . Install droidcam or equivalent is mandatory. Display and record, with or without 90° image rotation (horizontal watching advised though).
- [x]    **spot mode** : enlight the important area on the screen
- [x]    New menu entry, to improve the user experience

Workshop analysis :

- [x]    open a directory containing a video
- [x]    choice of default video recording directory (to be tested further)
- [x]    **image-by-image analysis**: we open a video of short duration (30s maximum recommended) and we can control the scrolling using R/L keys
- [x]    **tweakable slow motion**. Works from 5 fps (true slow motion) to  ~40 fps (accelerated). 60 fps is very approximative on Linux.

Upcoming: annotations + recording of the image as a video of a given duration.

GK follow-up workshop :

- [x]    capture of all types of shots (including 7m)
- [x]    display of statistics (% off,% success, favorable, unfavorable sectors, tracking shots per player)
- [x]    shot color according to the result (goal, stop GB, post, shot outside frame)
- [x]    dragging shots to the mouse
- [x]    ability to add an arrow, and adjust the dimensions
- [ ]    adding the shooter's number (known bug, does not work properly yet)
- [x]    enter name of the followed GK
- [x]    entry level championship / training mode or match / match mode, for the N2F, club choice
- [x]    current half-time
- [x]    statistical follow-up mode type sheet of match (GB or players of a team);
- [x]    choice of the type of shot (for a 7m, you have to activate the "7m" button BEFORE you draw the shot, otherwise the shot will be taken for a normal shot)
- [x]    icons for stopwatch, sources (webcam 1 or 2) 

Under development (but already partially functional):

**English localization : 40% done** (actually)

Workshop delay:

- [x] (works) use a video file as video source. Using both ffmpeg (frames+sound) or OpenCV (frames only)
- [x] (works) read only a video (frames + sound synch'ed (SDL2_ffmpeg)
- [x] (works) use an IP webcam as video source (ffmpeg) // be carefull : crashes possible ! // WIP 
- [ ] webcam calibration (distorsion, barrel or pincushion aberrations ) // WIP
- [ ] real time distorsion correction(pixels shaders or OpenCV) // WIP
- [ ] visual cues in real time 
- [x] (works) video sequencing (frames only, no sound yet)
- [ ] (work in progress) YUV to RGB conversion (ffmpeg + OpenGL + pixel shaders)
- [x] (WIP) realtime annotations in the frames 
- [ ] (WIP) realtime tracking

GK Workshop:

- [ ]    annotations
- [ ]    capture shooting conditions 

To come up :

- [ ]    slow-motion mode // works already, but requires conversion from OpenCV + highgui to OpenGL 
- [ ]    select the visualization speed (% speed from 0 to 200% forr example)

**Team follow up workshop** :
- [x] follow up by actions : Goal, placed attacks, and so on
- [x] Team performance measuring : + - depending on the played actions, and displayed globaly (Team result)


Technical informations:

This software is written on Linux, and cross-compiled to run on 64-bit Windows. The APIs used are:

* **[SDL2 2.0.9](http://libsdl.org/)** for windowing and remarkable portability Linux -> Windows (2.0.9 only for Windows, 2.0.18 for Linux);
* **[OpenGL](https://www.khronos.org/opengl/)**  for rendering;
* **[Dear ImGui](https://github.com/ocornut/imgui)** using docking branch, based on release 1.76 (testing 1.88 on Linux), for user interface and graphics performance (thanks to **Omar Cornut** for this awesome UI);
* **[OpenCV 3.4.17](https://github.com/opencv/opencv)** ( https://opencv.org/ ): management of webcams, processing of frames, annotations (stopwatch, recording);
* **[mdPlayer](https://framagit.org/ericb/mdplayer)** :for sound in videos (reading AND -soon- recording) 
* **DirectShow** (MSMF in progress) and **DirectX** (on Windows) , v4l2 + gstreamer (on Linux): video acquisition;
* **[FFMPEG](http://ffmpeg.org/) (version 4.3.3) on both Windows and Linux)** opening, analysis, export of video files (divx, avi etc);
* **[mingw-w64](https://mingw-w64.org/doku.php)** cross-compilation of the Windows version;
* **[InnoSetup](http://www.jrsoftware.org/)** for Windows packaging;
* **[wine64](https://www.winehq.org/)**  for testing the Windows version on Linux;
* **[Native File Dialog](https://github.com/mlabbe/nativefiledialog)** , open file, save, written by **Michael Labbe** .
* **[Font AweSome](https://github.com/juliettef/IconFontCppHeaders)**  for font-icons created by **Juliette Foucaut** .
* **(coming soon) **[TinyXML2](https://github.com/leethomason/tinyxml2)** for xml tags when analyzing and ranking a video.

**Author of miniDart software: Eric Bachard © 2016-2023**

End english version